[海航被自殺] 海航集團高層再調整：陳峰不再兼任董事局主席 董事會增一員

繼原董事長王健去世，海航集團董事局主席陳峰兼任董事長一職之後，海航集團再次調整管理架構。

7月17日，澎湃新聞記者從知情人士處獲悉，海航集團於7月16日在內部下發人事任命文件，原海航集團董事局主席兼董事長陳峰擔任董事長，不再兼任董事局主席一職。

海航集團黨委常務副書記、海南省慈航公益基金會理事長孫明宇和海航控股(600221.SH)董事長包啓發，出任海航集團新的董事，此前二人並不在海航集團董事局成員名單內。海航集團原董事局董事兼首席執行官(D)張嶺履新副董事長一職。

知情人士稱，此次下發的任命文件很簡短。

此外，市場消息稱，上述名單調整後，新上任的孫明宇和包啓發分別負責海航集團黨委、紀委工作，以及安全運營工作。張嶺負責集團總部和海航集團(國際)有限公司等集團重點企業管理工作。

《紐約時報》報導，海航表示，王健生前曾經承諾，要把自己的股份捐獻給這家慈善機構，因為王健股權的加入，海南慈航基金會與位在紐約的「海南慈善基金會」，將擁有海航2/3股份，牢牢掌控海航。海航另外的最大股東則是現任董事長陳峰擁15%，其餘則海航高管持有。
據報導，海航從未披露過有關這兩家信託基金的情況，如是什麼人負責監管這家中國慈善機構；由於王健死亡及股權轉讓疑點重重，且讓海航本來就不透明的股權結構，增添更多的迷霧，也因此，華爾街部分銀行已停止跟海航業務往來，並讓歐洲及美國監機構增加對海航的審查

王屺山唔係同習近平好fd架咩？

沒事兒了

王歧山最近去左邊？

超齡都被習近平選入政治局，之後失蹤

出返黎啦

王歧山有出黎？